手機訊號差 可打112及999求救

2019年01月26日

手機訊號差 可打112及999求救

兩名騎單車男子嘗試用手機致電對方均不成功。

【本報訊】有行山青年在大帽山暈倒，其同行友人因手機無訊號，要跑落山報警求救。記者昨到出事地點附近測試訊號，發現不同電訊公司接收的訊號參差，由一格至三格都有，但都打不通。有專家稱若手機顯示「無訊號」，不能正常打電話求救，可嘗試撥打999向警方求救，或致電112國際求救電話。

大帽山雷達站對開手機顯示有三格訊號，卻打不出電話。

三格訊號 打不出電話

記者昨帶着兩部使用數碼通及3網絡的手機，沿大帽山閘口位通往雷達站，以及事主出事的地點測試手機接收情況，發現訊號極不穩定，有時會突然變得極微弱，手機顯示僅餘一至兩格訊號，其中出事地點僅得一格訊號；但就算是三格訊號，記者勉強可收發WhatsApp訊息，但無法打電話。

在電達站對開手機顯示三格訊號，卻打不出電話，單車友許先生與盧先生，在雷達站外用手機互相致電亦不成功。記者取出手機Sim Card，屏幕即出現「僅可撥打緊急電話」畫面，其實在此情況下，即可撥打999及112，便能接駁至999報案中心求助。

■記者翁鈺輝、黃麗英

上一則
上一則
大帽山手機無訊號同伴跑五分鐘落山報警 26歲龍友暈倒不治

下一則
下一則
董之英中學再爆欺凌 舊生控訴黑幫圍毆校方包庇阻警查

iPhone 收得咁垃圾仲帶黎行山

我仲帶開Nokia襟制果D，襟跌襟撞緊急時候唔插卡都可以打112。

依家講緊喺軍事設施附近
手機無法打出

若然市民預先知道範圍
及早製訂其他行山路線
咁就唔會失救

而香港不只有一個軍事設施！

話唔定係軍事設施干擾一般通訊，專家有冇考慮呢點